[ 幼齒．小港女] 清境台中親子遊

高登連登對台中嘅評價一向兩極化
有一半人覺得又舒服又清新
另一半覺得無聊到嘔
我喺十年前我嚟過一次台中之後
呢個地方一直冇再入過個 wish list 入便

只可惜
阿叔我今時今日只係被壓榨嘅無產工人階級
位於社會金字塔頂端嘅小港女
一聲令下、一鎚定音
我哋冚家就陪佢嚟台中同清境撚羊同睇紅葉

好耐冇見小港女

聖誕假期第一日嘅清晨
我哋冚家已經嚟咗機場報到

機場大部份地方仲係空無一人

不過HK Express 嘅登機位已經企滿一大堆港燦(包括我)

成朝差唔多畀 UO 包咗個 T2
如果佢真係收咗皮都幾大鑊

話咁快準備完畢
出發!

留名

平時返工返學都冇咁早

小港女呀

香港台中機程個半鐘
起飛得嚟，連粒糖都未食完已經要降落...

今日啲雲好得意

好心你條打靶佬就尊重下個女啦，d相出哂個樣，標題又寫幼齒！

G持

咁啱今期台中舉行花卉博覽
無論係機場去到酒店再去到商場
都會見到佢哋啲宣傳品

吉祥物石虎？
睇過～貓就貓啦...

Taiwan Number 1 !

做咩學關羽雲長自爆個女出嚟！
垃圾！
唔知醜！

估唔到仲未辦好入境手續已經破咗財

噶瑪蘭係台灣土炮威士忌酒廠
亦都拎過唔少業界嘅大獎
傳說中響blind test 嬴過蘇格蘭嘅威士忌
之前響香港飲過綠色果支波本桶，口感太嗆喉太 Masculine
唔係我杯茶

一嚟到台中，響免稅店見到呢支入門版Single Malt
響香港買好似六七舊水
呢支 1L 特別版大碌過普通700ml 之餘
圍番港紙只係五百零蚊
諗都冇諗就買咗支試一下

其實我一直都飲唔出果啲酒評所講嘅花香呀、果香呀、蜂蜜味呀
純粹覺得陣香氣好正
呢支嘢雖然平平哋
不過酒體好滑
一啖入口，啲口水已經爸爸聲咁湧出嚟
溝埋成口木香，可以 last 好耐

用蔗渣價錢買到燒鵝嘅味道
真係爽

買完電話咭、唱哂錢
就開始離開機場

酒店司機溫叔叔響機場迎接我哋

我哋原先諗住響機場頹食午餐
爭取時間早啲上清境
不過細心嘅溫叔叔提議我哋去一個叫「清水休息站」嘅地方補給

支持小港女

車程只係十分鐘
已經嚟到呢個地方

呢度個格局好似日本嘅AEON
同我N年前嚟台中果種「霉得得」嘅感覺截然不同

雖然佢自稱係一個休息站
不過買嘅嘢比好多百貨公司仲吸引

台灣小食一應俱全

小港女比呢部自動整「釣鐘」機吸引住

好鐘意清境 留名

舊遊記連結：

［警世］釜山親子遊記

［幼齒］千葉県+東京都親子精華遊

[幼齒．小港女] 廣島親子遊精華

[幼齒．小港女] 我哋而家喺泰國嘅布吉！

有台妹姐姐請小港女飲嘢
呢啲港女最鍾意試食
真係唔會同你客氣

小港女可愛

台妹台妹

嘩咁大個
留名

再行入啲就係 Foodcourt
入口係一個大水池
我諗佢係想扮海洋公園
但出嚟個結果個好似20年前嗰啲聯邦大酒樓

由於食物冇乜特別
我都廢時留響度
直接買外賣上車慢慢食

想睇小港女點撚羊

Live左 小港女個樣冇乜點變

lived 去完嗱？

我哋去咗超市果邊
諗住揀啲熱食，個肚冇咁空虛

自己夾嘅關東煮

薯片嚟講呢度真係唔掂
成排貨架都冇邊包睇得上眼
香港求其一包熱浪OK你

罐裝柯華田個樣好復古

終於等到

去完喇
星期六去，琴日返咗嚟Lu
食正請一放五嘅假期Combo

可樂果幾好食嫁

台中人咁鐘意叫人去清水SA(台灣最大的公路休息站)參觀

利申: 坐過大巴由高雄上台北,又係停呢度

小港女大得好快

細路女好老積

同司機大佬講行十分鐘
對方已經話：「十分鐘走不了」
最後果然逛咗半粒鐘先埋單

買吓買吓都掃咗五蚊幾蚊台幣
大約百四蚊港紙啦

臨走大港女畀呢間芋頭餅手信舖吸引
竟然第一個景點都未到
已經買齊公司朋友手信

係呀
已經係小學雞

再過兩年佢有連登Account
應該唔會畀我再出遊記

推，我真係恭喜你呀

是日午餐 之
好又一餐唔好又一餐

車程前後大約兩個鐘

好多人鐘意響機場拼車上清境
不過我哋一行三人
人口比例中佔 66% 係唔同程度嘅麻煩港女
所以我都係寧願畀多啲錢
專車直接剷上山

行程嘅第一站，唔係先返酒店
而係直接去清境嘅「貝卡巧克力莊園」

呢度係一個與世隔絕嘅山頭
連部車大啲都入唔到
（幾驚司機叔叔手震半下，我哋冚家碌落山崖
呢個位咁陡峭，睇嚟啲人體殘肢嚟都要三四分鐘先碌得到落山腳）

話說呢度老闆係個出國留學整朱古力嘅台妹
學成歸來就響度建造咗呢個私人莊園

不過除咗朱古力，呢度最吸引嘅其實係個環境

充滿法國情懷嘅黃色小屋

小路對面係小教堂
我哋可以隨時入去

小路兩邊都係草地
主人再三叮囑我哋唔好踩上去
因為兩邊土地嘅草其實係呢度嘅住客：即係係兔仔同雞嘅食物
如果有外來污染物，可能係就整病啲小動物

兔仔發現🐰

佢地好驚人，完全唔似得兔仔島果班痴漢咁會追住你攞嘢食

兔仔嘅鄰居仔有雞
不過莊主話啲雞唔係拎嚟食嘅

其實我唔係好明，點解咁多種可愛嘅動物唔養
係要揀兔仔同雞呢兩種九唔搭八嘅組合

我唯一嘅猜測係呢個係一種巧妙嘅共生系統：
兔仔食草＞痾粒仔屎＞吽蟲＞雞食屎蟲＞痾Pat Pat屎＞方便青草吸收＞生草

謎底已經解開

每當小港女想走近一步
啲雞同兔仔就係雞飛兔走
來一場雞兔賽跑

遠望山下便仲有幾隻大號生物

正當小港女叻唔切叫佢哋做草泥馬
莊主再三糾正佢
話呢隻唔係花名叫羊駝嘅草泥馬
而係生長響南美洲嘅駱馬(Llama)

我真係笑而不語
試問我又點會唔識分呢
呢種駱馬可以搵村民掘家嘛，每隻有100肉
用印加開局就會送一隻架啦

個女大左又靚

耶穌光

fog鏡唧 唔係耶穌光
跟進

台灣點都好過泡菜狗先

支持台灣

閒逛完一輪
跟住就到戲肉：食朱古力

園主去歐洲浸鹹水
就係學咗呢一身功夫返嚟

最上係原味
中間係Truffle
下面係香港人最鍾意嘅鹹味白朱古力

不過香港人啲口味一向好奇怪
甜品只要「唔甜」就叫好味
我就覺得件白朱古力好普通姐

其他口味食完落肚，轉頭就唔記得咗

呢舊咁膠嘅嘢
其實係真嘅可可

入園每人最低消費台幣$300

手工朱古力來講價錢算平
但我諗響台灣算係高消費嚟

莊園內求其一個位
影出嚟好似去咗歐洲小鎮咁

小港女

千其咪去月潭伏到一個點

朱古力店旁邊小路
一路走過去有另一間屋仔
應該就係園主住嘅地方

請勿進入
內有惡兔 !

最討厭呢D拎個小朋友出來做人板的 BLOG，仲要個女唔係可愛

條女似我樣衰, 我都唔想

上星期去左宜蘭既kavalan酒廠

唔駛面對
我諗我呢世都唔會知

你條女幫過 N 個男人含撚奶袋底口爆吞精毒龍中出
之後會話畀你外父聽?

好想請阿女食雪糕

勁想去囉
不過台中過去太遠喇

想捉走佢

推，今次冇得玩大象了

我哋叫咗一Set 下午茶
另外再散叫朱古力

個Set 包一壼Earl Grey
另外最特別係有一小杯Tokaj 去配朱古力

Tokaj 係貴腐酒嘅一種
有人甚至話係最好味嘅甜酒
不過試完覺得名過其實
我個人認為Sauternes 仲好飲

食品只係其次
Hea Hea 哋響度休息吓
剩係食呢個景都夠啦

離開朱古力莊園
去補給一下就返酒店

沿途見到有個商品旁嘅生果舖

一直以為台灣嘅生果同大陸係同一檔次
原來我嘅想法大錯特錯

試食咗幾舊杮同雪梨
無論賣相、大細同甜味都唔輸比CitySuper 啲日本生果

當然
佢哋連價錢都唔輸洩日本貨
一盒最大嘅梨要三舊水港紙

樓主繼續出post，咪撚理啲on9

郭巴有冇去台灣睇下啲風水局

我哋最後買咗呢種蘋果

佢個樣唔單止其貌不揚
直接啲講，根本係樣衰
好似百佳啲過期特價蘋果咁

響老闆盛意拳拳推介底下
我哋都買咗個即場切黎食
嘩！
好味到不得了
甜度同香味更勝成舊水嘅日本王林

最緊要係個皮肯定冇上過臘
食都食得安心啲

又有小港女

我哋清境只住一晚
揀咗「佛羅倫斯度假山莊」

揀呢度嘅原因
除咗室內裝修幾有特色
最主要係因為佢個景
同埋酒店範圍內嘅落羽松

兩張床望出去騎樓

響間房已經可以睇到日落

小港女好似無乜走樣

露台景觀對住一排紅葉

夕陽無限好～
好好嘢～

天色已黃昏～
係好近～

醜樣咗

今日係冬至，六點鐘天色話咁快黑齊
我哋都收好相機
先出去食飯「做冬」

我哋Call 車去咗呢間「伊拿谷甕缸雞」

餐廳係有免費接送
直接pickup 你過去
不過間嘢好Full，一定要先打去訂位

呢度最出名係食雞
每枱起碼叫一碟
我哋叫咗個有雞有魚嘅「海陸套餐」

雞死咗……雞燒死咗……

燒雞梗係死㗎啦

先著對工人手套
外面包多對套手套
手撕雞係好味啲

Winner, Winner, chicken dinner!

Block撚哂d變態毒撚

食過呢間餐廳 又係包車司機帶

佢個餐牌上有鱘龍魚
不過索價台幣$2000
實在係太唔抵
所以我哋跟餐要咗個鱒魚

佢條鱒魚類似雲貴菜嘅煮法
慢火搵啲豆豉炆
但係河魚多細骨
條魚食得好辛苦

清境係出奇地多雲貴菜館
因為國共內戰之後
好多滇緬國民黨軍隊一齊敗退到台灣

呢班人返唔到鄉下
仲比國民政府老昆話清境似佢哋故鄉
成堆遺軍聚居響山區
政府就可以冇眼屎乾淨盲

久而久之，呢度就見成左好多雲南緬甸族裔嘅小村莊

千祈唔好期望呢度啲滇緬菜有好高水準
荃灣求其一間雲南米線
到完勝十條街

樓主美滿家庭
有無打算生個細佬俾小港女

一夜好眠
第二朝起身望出去就見到啲咁嘅景色

影相啲色水差好遠
實際望落去隻色紅好多

跟進

多唔多星睇

清境入面最好食係便利店

冇星
多雲到月圓都睇唔到

agger
個post起碼有一半人係臭pedo

正呀 我下星期都去台中 同樓主d行程差唔多

酒店有間小餐廳
可以望住個靚景

早餐係自助形式

款式選擇唔多
最好食都係個粥，自己撈啲肉燥飯

早餐竟然有得食中華沙律

我哋特登坐出去外邊
可以望住個靚景

窗口望出去係酒店第二期
仲有一排紅葉松樹🍁

是日早餐

食蛋啦你

終於又等到

早餐加碼

海拔高到包薯片脹卜卜

都食幾多野下

酒店四周圍種咗好多呢種落羽松

近睇其實得一梳針葉

正所謂「落紅不是無情物，化作春泥更護花」，有辯證觀點，樂觀精神～

執番兩三片紅葉做書簽先

好耐冇見啦

留名支持港女

多唔多大陸人

唔多
但係勁多香港人

飄浮少女

酒店內仲有間叫Nina嘅朱古力店
隻色繽紛到好似係有巫婆嘅糖果屋

成道牆都係簽名

連馬特都有LM

LM~

朱古力賣相都唔差

只可惜呢條小港女尋日食得太多朱古力
一起身成把聲拆晒
沙到好似麥嘜咁
死啦嚟緊幾日都要變返清淡mode

酒店送果兩粒
加個盒仔當堂靚晒

小港女好cute好靚女
巴打老婆實仲靚

我諗我生多件
就冇咁得閒可以再寫遊記

出得post就唔會理佢哋啦

冇圖又話冇圖
有圖又話冇樣
有樣係男人又話睇自己得啦洗春睇你咩
係女人年紀大啲又話人老雞
係後生女又話人收兵搏出位
係細路女就話睇嘅人孌童...

班撚樣要搵位入你
總會搵到個藉口

佢打段字出嚟鬧人，都係想博人回應下佢
等佢刷吓存在感姐
當佢透明就係最好嘅回應

跟進中順便用下聖誕ICON

酒店求其一角都好靚

清境天氣好舒服
我真係寧願喺度做花

同兩條港女影相影咗一朝
真正出得門口
已經係食飯時間

晏晝我哋揀咗去一間所謂主題餐廳：
紙箱王

相信上過清境嘅人都去過呢間嘢
佢哋嘅噱頭係餐廳內嘅用品
都係由紙造成嘅

Lm

紙造嘅BB櫈

紙造嘅杯...
嘩世紀大發明嚟喎

紙造嘅飯

小港女好得意 睇完之後突登睇返之前你d遊記黎睇

小港女好靚女 似你定似老母

紙箱王嘅冷熱飲品
都係用個紙杯再放落個紙盒度俾你
非常多此一舉

加上熱飲杯口啲蒸氣會整到旁邊啲紙皮淋哂
求神拜佛佢唔會從用
否則真係好核突

呢隻核突嘢莫非係 Tinker Bell

餐廳樓下係賣紙製品嘅精品店

紙帽呀...
紙袋呀...
紙筆袋呀...

係幾得意嘅，不過唔會買囉

我覺得佢最出色都係啲紙製嘅燈飾
好有翟道翟嘅味道

呢幾盞吊燈
遠睇好似土耳其啲玻璃馬賽克燈

小港女話想要呢隻木馬

凡響紙箱王食嘢
就會得到樓下一列紙造火車嘅體驗券

我真係好懷疑有冇人
真金白銀比錢去玩呢舊嘢

架紙火車嘅造型真係好正

大佬呀，搵㗎火車易
我諗住搵個繡球同你沖喜吓
個繡球難搵呀！

大個女左咁多

頭先係荃灣見到小港女一家大細， 小港女好可愛👍🏻👍🏻

小港女大個左應該會幾靚女

搞咗一輪
終於到小港女最期待的項目：
撚羊

青青草原離紙箱王唔遠
一想到去大門口
已經見到勁多旅遊巴

呢幢就係傳說中嘅綿羊城堡

唔好以為咁大棟野有好嘢玩
其實只係手信舖

小小紀念品

台灣係冇聖誕節假期嘅
所以就算星期日都唔算多人

嘩頂 ...
隻吉祥物咁似葉劉嘅...

隻吉祥物咁撚樣衰

原先我響網上睇青青草原啲相
冬天啲草枯黃
影出嚟好似個禿頭山咁

但因為今年台灣冬天出奇地熱
清境日頭都有25 26 度
加上呢兩日天氣勁好
個景真係靚到好似畫咁

啲相係iPhone直出
冇用Photoshop執過
可想言之個景幾咁靚

綿羊秀就快開始
我哋即刻向山腳出發

成個山頭都坐滿人

只不過坐草地其實好危險
有啲地方冇人坐，其實因為嗰度成堆羊大便

個綿羊show講真有啲無聊
個主持好吃力咁搞gag
真係聽到有啲尷尬

完場嘅時候啲羊仔會響看台左手邊離開
我哋咁啱霸咗有利位置
望住幾百個人尾隨十幾隻羊散場

現場路面交通擠塞
🐏🐑🐏 🐑🐏🐑

頂，啲羊好臭

小港女完美示範何謂葉公好龍

三軍未動
糧草先行

隻隻羊都有幾個人圍
難得小港女勾引到一隻 one on one

啲綿羊毛好似地毯

其實成個山頭地下都係青草
班羊根本唔希罕你包食物
但係既然有人餵到埋口，咁好服務
咪應酬吓你班人類囉

有人扭開咗個洗手盆水喉
班羊仔熟知架埗過嚟爭水飲

無啦啦偷笑

😱😱😱
後便個阿姑隻手喺度做緊乜嘢

喜羊羊黎既喂

撚完羊
爭取時間騎埋馬

騎馬嘅地方響山腳
需要先出閘再響第二個地方入返去

隻馬個名叫Donkey

騎上馬背嘅時間加埋唔夠3分鐘
幾時都話啲親子活動，真係好賺

好正
好想再去多次清境
郭嘉巴打係live 緊

唔係呀
聖誕嗰幾日去嘅

可能個主持搞D GAG係台灣人先聽得明

嘩 大個女左

玩完青青農場
我哋直接包車落逢甲夜市

但係好可惜小港女唔生性
喉嚨發炎沙晒聲
我哋都唔好意思兩公婆去掃街
唯有陪佢食頹飯

我哋搵咗間逢甲大學對出嘅麵舖

裏面嘅裝修真係頹到一個點
不過見咁多學生妹嚟食
應該味道都OK嘅

牛肉麵不過不失
勝在價錢平
呢碗全場最貴嘅牛肉麵都係台幣150蚊

呢碟皮蛋豆腐竟然只係HK$8.5
好似好耐都冇見過啲咁平嘅餐廳

皮蛋豆腐正啊

小港女唔舒服
加上天落住毛毛雨
我哋都冇乜心機逛街

逢甲地標：逢甲大學

唔知做乜佢門口有隻綠頭公仔
個feel 好似TV Buddy

天雨關係唔想周圍走
唯有抽吓扭蛋就返歸

到底咩人先會鍾意抽電鑽

呢隻企鵝響廣島夾公仔嘅時候夾過
一直雄據小港女瞓覺 Buddy Number 1

台灣啲樓蛋機係每邊入兩塊錢
好奇怪

好彩扭蛋機唔使下下十抽
唔係破產都似

兔仔Get !

LM
會睇埋樓主其他PO

清境 我十月去完 好靚好開心好浪漫的地方

台中幾多度我想問？
咁多人著短褲嘅

因為天氣反常地熱
日頭有成廿六七度

LM

頭先餐頹飯
食完個人仲空虛
好彩逢甲附近大量小食店可以撫慰一下心靈

呢間炒蜆大排長龍
應該信得過

再加一杯菠蘿溝鮮奶
菠蘿味蓋過哂啲奶味，唔怪得之平時冇人咁溝

是日宵夜

第二朝原來嘅節目係去誠品買文具
但經的士司機大佬介紹
我哋轉咗嚟呢間「九乘九」

台灣啲文具好抵
可以唔睇價錢掃貨

見咁多本地人嚟買都知係好嘢

呢度真係大到痴媽筋
連原子筆都有幾排

樓上成層買簿同精品

樓下賣節目裝飾同美術用品

其實呢間嘢即係台中版嘅中南
不過固然之中南搬咗去佐敦縮哂水
已經冇咁好行
加上台灣文具啲款色多好多
逛逛吓可以響度行一兩粒鐘

偶遇某討論區CEO

小港女大得好心大

小港女完全無理過老豆老母
自己喺度揀筆

港紙$5.5 有兩舊擦膠
你話係咪平到痴線

滿載而歸

白雪公主亂入

冇一餐好似特別好食咁

小港女都大得好快

小港女 愈大愈靚
原本猶豫緊要唔要同老母去台中
睇完好想去

行咗兩個鐘終於可以埋單計數

響文具舖買紙筆墨硯都可以買到千七蚊台幣
（四舊幾水港紙）
真係唔好低估啲港女購物嘅戰鬥力

我哋食咗王品同輕井澤
呢兩度都幾好食
不過遊記寫得太慢未寫到

輕井澤

掃完貨已經晏晝兩點鐘
直衝過去食晏
（所以趕到唔記得喺門口影相 ）

今晚係平安夜
為咗唔想夜晚又貴又迫
我哋預先響晏晝食聖誕大餐
地點係王品牛排

之前睇啲台仔食評係咁吹奏呢間嘢
我都半信半疑
因為台灣blogger好似未出過省城咁，咩都話超好味
結果次次自己食完都覺得不外如是

但係呢間王品牛排確係唔錯
對得住個價錢有突
淨係一坐低已經兩杯welcome sparkling
同埋香噴噴嘅麵包仔
已經覺得佢好有heart

先來兩個頭盤
呢個係「無花果烏魚子沙律」

真係好憎隻碟咁大隻
都唔知影邊度好

捲埋一圈嘅係火腿
紅色一片片嘅係烏魚子
部長仲好自豪咁話，啲烏魚子係台灣貨
隻味道香啲

另一味係「香煎干貝杏鮑菇」

佢個擺盤真係好似星加坡金沙

lm
小港女又大個左

呢個牛肝菌清湯上菜時候
盆裏面有啲牛肉粒同菇菌
個湯係裝喺另一個壺度，嚟到先倒落去
所以啲湯料只係剛剛焯熟

小港女本身有個兒童portion 嘅松露磨菇湯
不過佢見到個酥皮海鮮湯已經愛不釋手
食到得番湯渣先畀番我

食完個酥皮都飽咗大半

王品嘅口味同感覺
唔知點解同跑馬地間Amigo 好似

呢杯嘢係酸梅湯沙冰
我不嬲唔鍾意酸梅湯都覺得佢好飲
可以 refresh 吓個口
準備食個main

終於嚟到 main course
話晒都係間扒房
一定要試吓佢招牌菜牛排嘅水準

「王品小牛排佐松露菲力」
小牛排好嫩口
好似食緊舊唔肥嘅五花腩咁（好矛盾）
連色水都係豬肉嘅色

菲力兩個字我撈左一陣
先load 到係 Filet mignon

呢啲貴嘢一向都要出去食
買返嚟自己煮好易撻Q ，嘥咗塊扒

呢份係「犢牛肋排佐松露菲力」
鐘意𠼱骨嘅可以慢慢損

侍應姐姐仲好貼心咁響你面前幫你切
仲有幾張錫紙俾你包住條骨

咩美食都好
落手食先係最好食嘅

推

是日餐飲：覆盆子咖啡

賣相係咪好夢幻呢

侍應姐姐講完覆盆子呢三個字
我要靠Google大神先知道原來即係Rasberry

咖啡同Rasberry嘅味道竟然神配搭
呢杯係我飲過最正嘅凍咖啡
沒有之一

王品主要係食佢服務同環境,如果想食味道同一價錢仲有其他選擇

上次我同屋企人又係食王品但係佢有人幫你砌曬一舊舊

紅肉珍奶泡芙

睇Menu我仲以為係一粒仔忌廉波波
裏面隊粒珍珠奶茶嘅珍珠入去添

媽，為何結果不是我想的那樣.jpg

焦糖布蕾...
唔慣啲台式譯名真係睇死人
Crème Brûlée 譯做「法式焦糖燉蛋」咪幾好囉

係呀
不過小港女話要自己隊落去撈埋一劈咁食

呢餐「聖誕大餐」食咗唔駛3,000蚊台幣
即係港紙750左右

我哋一家三口，除開每人都唔使三舊水
呢個價錢香港食緊屎咋

繼續睇

去咗幾日都覺得台灣經濟比想像中差
條條街唔係吉舖
就係啲半棄置嘅夾公仔鋪

連黃飛鴻都要做AA狗

飯後嘅下一站
就係玩親子DIY：波覇奶茶

頂你玩完之後見佢減價
我買嗰陣每人$144囉

呢間分店隱藏響民居

啲死港女點都要先影返張打卡相

一入去就有個水池同佛像
感覺似Spa仲多過似甜品舖

地下同一樓係餐廳
上堂嘅地方響2樓

點解上層嘅招牌叫秋山堂？
我係咪去錯咗老翻

唔旨關羽雲長事件再發生?

相傳珍珠奶茶就係呢一家春水堂發明
過程驚天地泣鬼神：
就係將啲珍珠，倒落奶茶入面

佢唔講我真係估唔到

材料同工具已經準備好

今日我哋嘅過課堂
就係將平時廚房阿姐30秒做完嘅動作
攤開45分鐘來做

小港女好似好專心
但其實都唔知佢聽唔聽得明

其實佢衰咩俾人起底＋追擊？

冇野衰只係太揚加D人手痕想玩佢

係成日自言自語同影埋啲好核突既食物相

第一杯作品係「冰紅茶」

首先將啲糖撈落冰度

「鰲」到手抽筋

終於都玩出泡～

搞掂

整完原味
到奶味

啲珍珠初頭我仲以為係自己煮
原來得個撈字

有姿勢，冇實際

原來係咁chok啲茶
個口感真係會滑啲
（因為阿女整個杯，口感差好遠）
有比較先會飲得出

自己整嘅最好味

雖然呢個活動睇落無無聊聊
不過俾小朋友玩，都算有啲教育意義

尤其係呢啲港童
平時想飲啲咩
叫老豆老母科水就買到
點會知道原來「鱉」杯奶茶都咁鬼攰

如果一家去，好似台中仲多野行

平安夜晚餐我哋揀咗間隱世小店：
「爵 旋轉串燒」
佢匿藏響民居
附近都係啲車房呀、舊舖頭仔呀
個感覺好似台中版嘅大角咀

個招牌都唔顯眼
唔係靠Google Map 隨時miss 咗

舖仔細細
全店加埋連卅個位都冇

燃點香煙喝啖酒
所有不快都溜走

真係好鐘意炭爐陣香氣
香港連新填地果間街邊檔都摺埋之後
好似已經冇鬼哂燒真炭嘅食肆

諗住唔食太飽所以冇叫餐
點知點完好似仲多嘢食過個餐...

我係響啲台仔blog 搵到呢間嘢嘅
呢度得意之處就係啲串燒會自己轉
確保每面都均勻熟透

台仔拍嘅片

燒完仲可以晾上上一格保溫
個設計幾細心

佢啲肉類普普通通
唔同級數嘅肉嘅感覺冇咩分別
唔駛特登食貴啲果啲

反而啲蔬菜類幾甜

燒雞翼我鐘意食...

隻蝦真係失哂手
拆完殼先發覺唔熟

頂... 要番閹

主菜食到咁上下
老闆娘會教你用支叉嘅尾燒埋個綿花糖

嘩好熱

盛惠千一蚊台幣
台灣真係食乜嘢都平香港一截

同老闆娘吹水
當初佢開呢間餐廳嘅原因
係見到有班毒撚掛住打機燒燶晒啲串燒
激發起呢個自動旋轉串燒嘅諗頭

台灣經濟雖然麻麻
但至少仲有個空間俾人嘗試啲唔同嘅嘢
唔駛每一間舖頭都倒模操作
得返啲連鎖店

小港女個樣好有戲

今次去完
我覺得台中舒服過台北喎

好正

台中冇咁多人同遊客

今晚天氣大好
可以去返逢甲夜巿喇

之前有個逢甲post
啲人吹奏呢間黃金右腳
我哋第一站都嚟呢度朝聖

我其實不嬲都麻麻地啲「拉芝」嘢嘅
芝士太大 Pat ，蓋過哂其他味

見咁多人等食
應該都唔差掛

等咗成十分鐘
終於有得拎

味道係幾惹味
雞脾烤得夠火候又仲有好多肉汁
想減肥嘅人真係唔好嚟夜巿

夜巿好多夾公仔機
咩種類都有
但係究竟咩癲佬先會想夾隻假手返屋企

真燒鵝就話姐
夾舊膠番去...

夜市真係乜嘢狗屎垃圾都有得賣

呢啲螺仔響韓國食過一次
硬係形住食完會痾到爆菊

乳豬全體

小港女發現呢間動物造型嘅雞蛋糕

佢個做法同雞蛋仔好似
心諗呢啲「技術含金量」咁低嘅食物
應該差極都有個譜掛...

食完第一啖
差啲走火嚮小港女面前屌咗出聲
塊餅實到好似食緊狗餅咁
點解呢檔嘢仲可以生存到㗎？
真係中撚哂伏

快啲食返啲好味嘅嘢
平衡吓心靈創傷

呢檔杏鮑菇排哂隊
加上啲香味呃唔到人
一望已經知道高質

大份只係100蚊台幣
台妹話葱蒜味最多人揀

買番酒店送酒先

好似燒賓周...

臨返酒店
又畀阿女搵到間扭蛋機舖

呢條八婆真係識揀
搵到部要成$50港紙一舖嘅款

唉...
衰心軟
畀佢嗲到得逞添

好彩我生平未見過燒賓周

BTW, 幾時再去玩呀
你個遊記幾好睇丫
記得下次都要出文呀～

thx ching
由於本人係劉鳴煒fans既關係 (其實係難夾人難夾時間難夾地方), 所以其實好少去旅行
今次旅行距離上次旅行都四年時間
所以下次都唔知幾時了

巴打啲對答好搞笑
我都想有個咁樣既

老豆

我都扭左呢個 雖然$50 但成個figure咁又幾靚幾抵屌嫁喎

是日宵夜

聖誕正日
我哋咪咪麼麼響逢甲食個early lunch就出發
今日嘅活動係：踩單車🚴🏽🚴🏻‍♀️

逢甲真係好多學生
不過雷達Scan 唔到有靚女
係一個都冇...

路過一芳
梗係試吓佢水果茶先

佢懶健康咁寫個卡路里
仲convert 埋個「方糖數」出嚟
有啲飲品成十粒方糖
係咪倒緊自己米

個蓋咩事
搞到成杯老翻咁

口味同香港一樣
台灣賣$16
香港賣$33
中間個差額咪租嚟㗎囉

其實如果佢唔寫方糖數
寫租金成本
件事仲有gimmick 囉

我哋好天真咁以為
逢甲附近嘅嘢食衰極都有個譜

我哋追隨住學生妹嘅腳步
入咗呢間蛋包飯
見佢每碟飯價錢平到不得了
我就點左個「泰式蛋包飯」

頂你
蛋包飯+泰式辣醬=泰式蛋包飯？
入便係冇餡㗎囉

唔怪得有伏

飯後call咗 Uber 直接去后里
目的地係「后豐鐵馬道」

單車道附近都好多租單車鋪
Uber 叔叔就介紹咗我哋去呢間

牛下女車神

好多朋友/長輩都奇怪
點解我哋山長水遠去到台灣踩單車
加上家住將軍澳
其實我樓下已經係單車公園

「唓！單車之嘛，大圍大埔都有得踩啦」

單車一樣
景致唔同呀嘛
而呢條后豐鐵馬道嘅景色變化
直頭係世界級

我哋租左「一家三口式」嘅單車
（即係頭尾大人，中間細路）
最緊要係佢有電動輔助
扭一扭手掣部車好似電單車咁行

如果冇咗佢
我根本踩唔郁三個人嘅重量囉

入單車徑踩左唔夠10分鐘
已經嚟到旅程嘅highlight：花梁鋼橋

大橋係日治時代建成
我估大概係KANO嗰個年代

條橋今時今日
隨時仲穩陣過港豬噢

Set 靚個位
影返兩張跳相先

uber去幾錢？
有諗過去之前，但第一日果時熱到中曬

暑

幾時去曼谷

冇睇價錢呀
台中好細, 最遠果程都係百零蚊
所以我全程都係的士/ Uber 代步
完全冇搭過巴士

點解去曼谷?
我下次會去上海+北海道

無呀 求其講個地方

難得今日陽光咁好
又有啲風
呢啲天氣踩單車最爽

連字體都充滿日本風

大橋嘅對岸直接駁入「九號隧道」

兩邊嘅景色真係南轅北轍
反差好大

清境真係好正 好後悔無上合歡山睇日出

隧道嗰邊日頭望入去
都覺得有啲陰森恐怖

擺返個張如城式甫屎壯下膽先！

塵世的朋友痴乸膠線
同一個懵相 捧一個燒肉

台灣夜晚D隧道同山特別多鬼故

隧道由頭到尾
都要踩六七分鐘
有幽閉恐懼症嘅人應該會渾身不自在

終於出返嚟
呢個隧道唔知點解令我聯想起千尋
老竇老母一開頭揸車誤闖妖怪城嘅感覺

穿越隧道
我哋再踩多15分鐘就去到花博會場
不過由於我哋仲有節目
所以冇入去lu

如果想去呢度嘅人
記得踩得安全啲
因為有幾個長命斜，好容易不知不覺踩快咗
我就見到有個台妹炒到爆曬缸

前後玩左兩個鐘
我哋就去還車喇

呢位靚仔哥哥係老闆娘個姪仔
放假過嚟幫手看舖
好似曾偉權

小港女見到啲台腸一樣愛不釋手
生女丫～
生女就係咁㗎喇～

生仔咪又會狗衝啲台妹
無分別架

老闆娘請咗啲柑同楊桃畀我哋食
楊桃色水偏橙
非常咁甜，完全冇澀味

棵楊桃樹就響路邊隨時任人摘
果實熟透跌哂落地
根本多到食唔哂

我諗呢棵樹如果生長響香港
應該早畀人扒個清光

經過一輪體力勞動
有咩好得過呢個後續活動：

♨️浸溫泉♨️！

Uber 是我好朋友

要考慮車程同質素
我哋簡咗離巿中心不遠嘅日光溫泉

我哋兩公婆十年前嚟台中
已經嚟過呢間溫泉酒店
估唔到十年嚟呢度都冇乜點變過

由於我懶得轉酒店
所以只係租佢貸切湯房

有興趣嘅朋友記得唔好walk in
響Seven 仔有部叫iBon 嘅售票機
可以隨時隨地訂溫泉票

我打過去溫泉查詢
經呢舊嘢訂飛
價錢只係官網嘅一半！

而好多網上訂票嘅Site
都只可以安排郵寄張實體券
作為遊客要響酒店pick up
又怕收唔到真係勁麻煩

響螢幕看圖識字
督督吓揀好溫泉，就可以埋counter 俾現金
再等10秒已經可以出到呢套飛

溫泉券入手～

貸切包兩小時主題房

2012 = 2+0+1+2

抵到爛

房間好大，包括淋浴地方、洗手間、
一冷一熱兩個泉
一邊係塊落地玻璃
日頭可以透入少少天然光
仲有張大床畀浸完溫泉嘅人嘿咻休息

溫泉夠哂大
我哋三個人坐哂落去仲好鬆動
唯一唔好處就係放成大半個鐘啲水都未滿

小港女當咗張床係彈床
喪跳咗幾分鐘
你睇張床個避震性能幾好

酒店送咗一甖牛奶味浴鹽

咁大兜水
應該稀釋到唔知去咗邊

落晒成支？

小港女一嘢倒哂落去

由於限奶令嘅關係
小港女係唔會有三日兩夜式性感演出

水中無啦啦多咗罐嘢

原來係大港女丟入去溫泉
浸熱佢嚟飲嘅粟米湯

可惜冇帶支清酒嚟
一邊浸㷫個身哂
一邊隊凍さけ至係至高境界

和你卻有默契 水怎放
沒言沒語 已一起跳進缸

優質家庭
繼續追

都幾年冇去台中

好warm

巴打覺得清境住一晚夠唔夠
早機去到直接上去玩

行程嚟講
有兩個full day 好啲

不過天氣真係好決定性
如果天氣好我覺得慢遊三四日都冇問題；
但係如果落雨/大霧嘅話
我諗第二日已經覺得悶

我去之前都麻麻地台中
不過去完又覺得幾好喎
環境同景點進步咗好多

擺到明啦...
本身淨係去北海道
特登揀東航stopover 上海一日去迪迪尼

浸完8點落返市中心
又到晚餐時間

本身計劃左今晚食輕井澤
點知我預咗去果一間爆到七彩
Walk in 要等到11點半先有枱

好彩Uber 自己姐姐幫我即刻打咗幾間
終於R到有間九點有得食

等枱嘅時間一樣唔可以怠慢
買定甜品先

嚟親台灣都會食幾次 Mister Donut

特強塑化制系列
無敵Q彈波堤

終於等到期待已久嘅「輕井澤」
成幢building 都係火鍋店
仲要日日大排長龍
認真唔簡單

成九點鐘仲要勁多人等緊
隔條街其他鋪頭已經熄埋燈

睇得出裝修係出過心思

成間餐廳個設計好簡單
中間主題水池上便係double spaced atrium
所以每個食客
都可以對住呢個靚景打邊爐

由於太肚餓嘅關係
我用左2分鐘已經決定好食乜

三個人連$1000台幣都唔使
即係二百零蚊港紙

吉野家火鍋嘅價錢食到呢個裝修
唔怪得之咁多人推薦呢度啦

真心正，服務好,d料又靚

打邊爐配啤酒
呢個電劣嚟㗎嘛

不過點解佢個冰杯真係有冰
我咁大個仔都係第一次啤酒 on rocks...

等左10分鐘就上菜

呢度係一人一鍋
再配一set菜同肉
痴咗線呢三樣野加埋都唔使$100港紙

啲肉質仲要唔差
大排檔淨係呢pack肉都一舊水

究竟邊個發明要望住個水池打邊爐
衰鬼又幾好feel喎

誠意推介佢個油炸鬼
個食法同魚皮/響鈴差唔多
但係索得多啲湯

我要咗個孜然麻辣頂級沙朗牛肉鍋
味道唔算好辣
易入口過鼎王同馬辣

呢餐滿足度有五粒星
等咁耐都值得

我哋食到11點半先走
痴線㗎仲有人等緊
佢哋係咪諗住食到兩點鐘先走..

行程終於嚟到最後一日
目的地係港女IG 打卡熱點：
彩虹眷村

彩虹站有落～

我呢個世界知名嘅景點
其實嚟自一個「廢老」嘅手筆

呢條彩虹伯伯
細細個恃住老豆係村長（父幹撚）
自幼習武蝦蝦覇覇（童黨）
抗日時候走難嚟香港（難民）
只靠散工度日（炒散廢青）
參軍後退守台灣（垃圾KMT）
再擔任警衛數十年（食Q）
連間屋都係靠細佬支助佢起嘅（弟幹）
退休響度住咗成20年（獨居老人）

響香港人嘅價值觀中
佢成世人根本係一個不折不扣嘅廢物

呢條廢老見眷村清拆用得唔好嘥
響人哋啲屋度畫Graffiti
畫下畫吓塗鴉晒成條村

我諗佢諗都諗唔到
呢個舉動令呢條舊村爆紅
連歐美傳媒都特登嚟採訪呢度
遊客嚟呢度打卡嘅受歡迎程度
比台北101重要高

幾時都話呢啲20後冇撚用

有冇去高地濕地?台中市內最值得去

冇呀
因為我聖誕果幾日去
怕天氣太凍會吹到好辛苦
所以冇預留時間去果度呀

加上欣賞風景呢啲咁有修養嘅活動
小港女咁細個識條鐡咩

台灣好似仲熱過香港喎

彩虹眷村唔大
加埋都係十零間屋
快行一圈五分鐘行哂

右手邊係講述彩虹爺爺嘅地方

一入去可以蓋印留念

呢本簿轉個頭已經唔知放咗響邊...

爺爺咁潮
八十年前已經梳緊油頭

村裡面真係個個位都可以拍到張靚相
最難嘅唔係攞景
而係避人

其中啲大媽勁鐘意攝入嚟你幅構圖個邊
以為自己入唔到鏡...
港女就會覇住同一個位影至少五個variation 嘅表情
（仲要通常係唔靚女
所以要嘟咀伸脷整古做怪）

見親呢啲人
我會寧願唔排行去第二度先

可想而知呢幅冇人嘅相
我等咗成十幾廿分鐘先影到

頂丫！原來畀呢隻狗攝鏡囉

全場最多人影相嘅位

阿女你隻手指咁靈異嘅...

手信呢啲嘢
對港女嚟講點少得

呢度一張post card 廿幾蚊港紙
啲價格響台中嚟講都算貴

把遮同環保袋真係幾靚
可惜一孭上身太遊客feel

響賣手信嘅舖位
野生捕獲彩虹爺爺

小港女好似女Fan屎等緊偶像簽名咁
頂丫...佢個Post 仲萌過條港女

到小港女扮心心
佢竟然扮呂奇

睇唔出佢九十幾歲人咁chok
後生果陣應該係MK仔嚟

簽名到手

就快要離開台中
由於係夜晚機關係
今日要食個late lunch

嚟之前有同事同我推介呢個「台中第二市場」

呢度係一個不折不扣嘅街市
我哋嚟到嘅時候
已經過咗高峰期人潮
好多鋪頭已經打烊

入門口兩檔已經好多人排隊

上網睇過台仔blog
瘋狂吹奏呢度嗰陣古早味
佢主打嘅菜頭粿即係我們的蘿蔔糕

隔離呢間賣麻醬麵

麻醬仲可以自己落
想要幾多就幾多
呢檔嘢去咗深圳
應該碗碗都變咗湯麵

食評嚟講呢…
可能我對呢類食物亳無回憶
加上唔鐘意果啲好重生粉水嘅芡汁
我真係感覺唔到嗰份古早情懷

呢種簡陋嘅配搭
甚至有懷疑過自己食緊嘅係咪掛逼麵...

唔好意思呢個Post 實在update 得太慢
好似死唔斷氣咁
所以等我拿拿林作結

食完餐晏
我哋就飛返香港喇

入戲肉至嚟the end
冇辦法啦係唔make sense
架喇～

先麥真係好好食，我老母次次要去去都買兩盒返黎

節目豐富
好食平食樣樣有

寫得好好睇
小港女大個左仲係好得意呀

好想識郭嘉巴打做朋友

冇問題～

如果去日月潭 清境農場 青青草原嘅話 係咪推薦住清境（南投）好啲？定住台中都ok？主要搭巴士

住清境啦
由台中上山都清境都兩粒鐘車
即日來回好趕
莫講話上埋日月潭

同埋清境好舒服、好好Hea
唔留宿領略唔到果種感覺